## Что такое git bash?

Git Bash — это приложение для сред Microsoft Windows, которое предоставляет собой командную строку, предоставляющую пользователю возможность использовать большинство команд Git и других инструментов, которые обычно используются в UNIX-подобных операционных системах.
Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Git – это система контроля версий, то есть система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии. 
Другими словами Git Bash – это программа для работы с системой контроля версий Git на операционной системе Windows. Она представляет различным инструментам Git и UNIX-утилитам. 
Git Bash содержит новое окно терминала интерфейса командной строки и включает в себя такие инструменты, как Git, SSH, Bash, OpenSSL, который позволяет работать с репозиториями Git, создавать и редактировать файлы, выполнять команды Git и многое другое. 



 
## Что делает команда git pull?  Чем она отличается от git push?

Команда git pull используется для извлечения содержимого из удаленного репозитория, объединения его с локальной веткой с немедленным обновлениием локального репозитория этим содержимым. 

Команда git pull представляет собой комбинацию двух других команд: 
 --git fetch-- – извлекает изменения из удаленного репозитория 
 --git merge-- – объединяет изменения с локальной веткой.

То есть при использовании команды git pull Git извлекает изменения из указанного удаленного репозитория и выполняет их слияние с текущей локальной веткой, одновременно обновляя её, и при этом создает новый коммит для объединенного содержания. В случае конфликта, Git сообщает об этом, и решение конфликтов проводится вручную, путем редактирования конфликтных файлов.

Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git. 
При этом стоит разделять команду git pull и «обратную» ей команду git push.
Отличия между командами git pull и git push следующие: 
- git pull используется для получения изменений из удаленного репозитория и объединения их с локальной веткой, выполняет комбинацию команд git fetch и git merge, изменяет локальную ветку; при использовании команды git pull возможен конфликтам при слиянии содержимого из удаленной ветки с локальной веткой
- git push в свою очередь используется для отправки изменений из локального репозитория в удаленный, изменяет удаленную ветку репозитория, отправляет изменения из локальной ветки в удаленную ветку репозитория; при использовании команды git push возможен отказ отправки изменений, если удаленный репозиторий содержит более новые изменения, которых нет в локальной ветке. 
Таким образом, совместное использование команд git pull и git push позволяют синхронизировать изменения между локальным и удаленным репозиториями.

 
## Что такое merge request?

Merge request (MR) – это то же самое, что и  Pull Request (PR), только Pull Request (PR) – это название, которое используют битбакет и гитхаб, а название Merge request (MR)** использует GitLab.
Merge request (MR) – это запрос на объединение веток в системе GitLab, то есть запрос к управляющему каким-либо репозиторием на применение изменений (из вашего репозитория и/или указанной вами ветки). Таким образом, управляющий и другие разработчики смогут просмотреть предлагаемые изменения, комментировать их, внести дополнительные изменения. А затем, если нет конфликтов, запрос может быть принят и объединен с основной веткой, что приведет к внедрению новой функциональности или исправлений в приложение.
Merge request (MR) позволяет совершать коллективную работу и обеспечивает контроль качества в процессе разработки, поскольку изменения проверяются другими разработчиками перед их объединением в основную ветку.

 
## Чем между собой отличаются команды git status и git log?
Команда git status – это основной инструмент, используемый для определения, какие файлы в каком состоянии находятся либо отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. Она сообщает на какой ветке вы находитесь и сообщает, что она не расходится с веткой на сервере.  С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории коммитов проекта не отображается при выводе данных о состоянии.

Команда git log – предоставляет возможность навигации по истории, т. е. можно просмотреть историю проекта, узнать, кто и что сделал, выяснить, откуда появились баги, и отменить изменения, вызвавшие проблемы,  позволяет форматирования выходных данных и фильтрации отображаемых коммитов. Т.е. команда git log  позволит извлекать из истории проекта ровно то, что вам нужно. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но в нее можно добавлять всяческие параметры для просмотра различий, вносимых коммитом. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов. 
Таким образом, команды git status и git log – это две разные команды Git, которые выполняют разные функции, и имеют следующие отличия:
- команда **git status** используется для проверки текущего состояния репозитория Git и показывает изменения, внесенные в файлы в вашей локальной ветке по сравнению с последним коммитом в репозитории Git. 
- команда git log используется для просмотра истории коммитов в репозитории Git и отображает список всех коммитов в репозитории. Каждый коммит содержит информацию, такую как идентификатор коммита (commit ID), автор коммита, дата и время коммита, а также сообщение коммита, которое обычно описывает, что было изменено в данном коммите.



 
## Что такое submodule?  С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
Submodule (сабмодуль, подмодуль) –  это инструмент работы с проектом, то есть репозиторий Git ,  встроенный в ваш основной репозиторий Git.
Подмодули позволяют:
- сохранить один Git-репозиторий как подкаталог другого Git-репозитория, что даёт возможность клонировать проект в другой репозиторий, сохраняя при этом коммиты отдельно,
- работать с двумя проектами по отдельности, но при этом использовать один из них в другом, либо подключать к проекту сторонние библиотеки,
- другим пользователям склонировать основной репозиторий и все его подмодули одновременно, так как при добавлении подмодуля в репозиторий, Git сохраняет ссылку на коммит внутри подмодуля.
При этом  подмодули в Git — это просто стандартные репозитории Git. Единственное, что делает репозиторий Git подмодулем, — это то, что он помещается в другой, родительский репозиторий Git.
В осталььном же подмодуль  Git остается полностью функциональным репозиториеми позволяет выполнять все действия по работе с Git — от изменения файлов до фиксации, извлечения и отправки. В подмодуле возможно все.
Для добавления сабмодуля в репозиторий Git используется команда git submodule add. Команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться подмодуль и выглядит это так:
$ git submodule add https://github.com/Diversus23/color1c
В указанном примере пользователь добавляет репозитарий color1c в свою разработку.


